黃之鋒晤德外長 倡德版「香港人權民主法案」

黃之鋒晤德外長 倡德版「香港人權民主法案」

【明報專訊】香港眾志秘書長黃之鋒週一晚上抵達德國柏林，展開訪問德、美行程，他昨與德國外交部長馬斯（Heiko Maas）會面，形容對方對港人爭取自由予以肯定，他促請德國明確向北京表態支持香港落實真普選、反對港府動用《緊急法》。

圖1之1 - 香港眾志秘書長黃之鋒（左）週一晚上抵達柏林，隨即出席活動，與德國外交部長馬斯（右）交談。黃稱感受到對方非常關心香港抗爭未來形勢，亦對於港人爭取自由予以肯定。（法新社）

倡4建議 延遲貿談停武器售港
黃之鋒週日出境時因裁判官填寫表格有誤、涉違反保釋條件被捕，至前日早上獲釋，隨即飛往柏林。他此行將向德國推動4項主張，包括延遲與中港作貿易談判，直至人權問題納入議程；停止發售及出口武器給香港警察；研究推動德國版《香港人權與民主法案》的可能；檢視現行簽證、移民與庇護安排，照顧赴德港人。

黃到埗當晚出席德國《圖片報》舉辦的紀念晚會，就柏林圍牆倒下30週年發表演說。他形容若現時是「新冷戰」，香港便是「新柏林」，兩種差異巨大的意識形態，即自由民主人權與獨裁在此地角力。他稱「Stand with Hong Kong」不僅是口號，促請自由世界拒絕獨裁中國政權，並強調香港人不只為自身而戰。

中國外交部發言人華春瑩昨在例行記者會上，被問到馬斯與黃之鋒會面一事，她稱對德國允許「香港分裂分子」入境從事「反華分裂活動」，以及馬斯公然與其接觸，表示強烈不滿及堅決反對，已向德方提出嚴正交涉。她又說，德國總理默克爾上週訪華，其間明確表示支持一國兩制、反對暴力。她敦促德國信守承諾，「避免向香港激進分裂勢力發出錯誤信號」。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

push

鋒哥

不得不配服黃之鋒出返黎之後，
不單無搶大台帶領群眾，
而更默默係背後做國際戰線

公關可提升，但呢個人既政治魅力好犀利

希望每位手足都可以搵到自己定位，
發揮所長，打敗暴政，光復香港

好

我對佢表示肯定
又去台灣
又去德國
又得到大美支持

唔做神
不過佢單人做嘅野真係好多

Cls 佢真係好掂 係香港專業被捕引起國際關注 係外國同大人物交談 加深佢地對香港議題認知

剩係佢激到大陸爆血管

佢最成功係年紀細無任何黑材料
中共想砌佢生豬肉都無人會信